涉於旺角非法集結 16歲學生及消防員被控准保釋

去年11月10日有人於旺角彌敦道及山東街一帶用垃圾桶及磚頭堵路，其中16歲男生及49歲消防員被捕，被控1項非法集結，案件今（18日）於九龍城裁判法院提堂，案件押後至4月22日，以待與另案合併處理，兩名被告暫毋須答辯，准以5,000元保釋候訊，須守宵禁令及禁足令。

被告為16歲男生及報稱為消防員的陳瑞文（49歲），被控1項參與非法集結。控罪指他於2019年11月10日在旺角彌敦道與山東街的地方參與憑藉公安條例第18（1）條屬非法集結的集結。

控方申請押後案件，將本案與另外兩宗於同日同地發生的襲警及藏攻擊性武器案合併處理，以及準備轉介區域法院的文件，被告暫毋須答辯。次被告的代表律師不反對押後，但對與另案合拼有保留。控方不反對有條件的保釋。

兩名被告的保釋申請獲批，他們准以5,000元保釋至4月22日再訊，期間不得離港，每周到警署報到3次，晚上10時至翌日早上7時守宵禁令，以及禁足案發地點一帶。

去年11月10日，有網民發起「八區開花」示威，全港多區發生衝突，多人被捕。事隔4個月，有學生及消防員近日被落案起訴一項非法集結罪，案件今日在九龍城裁判法院提堂。被告暫時毋須答辯，案件將應控方要求，押後至4月22日再訊，屆時或與另外兩宗同日發生的案件合併。二人准以現金5000元擔保，守晚上10時至早上7時宵禁令，禁足西洋菜南街、彌敦道、山東街及奶路臣街一帶，居於報稱地址及不得離港。

兩名被告依次為林展陶（16歲，學生）及陳瑞文（49歲，消防員），兩人合共面對一項非法集結眾，指二人於2019年11月10日，在旺角彌敦道與山東街的地方參與憑藉公安條例第18(1)條屬非法集結的集結。

據知，事發當晚，旺角彌敦道與山東街交界有示威者聚集及堵路，警方到場驅散示威者，16歲學生當場被制服。另外，陳瑞文懷疑曾於事發現場踢磚頭堵路，亦被警方當場制服。二人早前已「踢保」，日前被警方上門拘捕。

太遲，一樣要制裁

踢左保 再拉返

幾時都拉得架，刑事效力係一世。

一向都得